\section{Синтез стабилизирующего управления}\label{sec:stability_control}

Предполагая параметры объекта известными, вектор $x$ измеряемым, 
сигналы возмущения и задания равными нулю построим стабилизирующее 
управление $u = -K x$, которое обеспечит устойчивость замкнутой системы и и требуемые динамические показатели качества.

Выберем эталонную систему с требуемыми показателями качества. 

Полином Ньютона для системы второго порядка записывается как:
%
\begin{equation*}
    P = s^2 + 2 \omega_0 s + \omega_0 s^2
\end{equation*}
%
Для данного полином характерны следующие показатели качества: время переходного процесса $t^*_\text{п} = 4.8 \text{с}$, перерегулирование $\sigma = 0\%$. Для обеспечения $t_\text{п} = 1 \text{с}$ рассчитаем $\omega_0$ как:
%
\begin{equation*}
    \omega_0 = t^*_\text{п} / t_\text{п} = 4.8
\end{equation*}
%
Тогда полином эталонной системы записывается как:
%
\begin{equation*}
    P = s^2 + 9.6 s + 23.04 s^2
\end{equation*}

Представим эталонную модель в виде ВСВ описываемую матрицами:
%
\begin{align*}
    A_{ref} &= 
    \begin{bmatrix}
         0       &  1     \\
        -23.04  & -9.6
    \end{bmatrix},
    \quad
    b_{ref} =
    \begin{bmatrix}
        0 \\
        1
    \end{bmatrix},\\
    C_{ref} &= [1 \quad 0]
\end{align*}

Для нахождения коэффициентов обратной связи воспользуемся формулой Аккермана:
%
\begin{equation*}
    K_f = [0 \quad 1] \cdot U_c^{-1} \cdot (A^2 + a_{1_{ref}} A + a_{0_{ref}} I) = 
    \begin{bmatrix}
        24.04 \\
        7.6
    \end{bmatrix}
\end{equation*}

Проведём моделирование замкнутой системы с начальными условиями $x = [1 \quad 0]^T$, на рис.~\ref{fig:y}\=/\ref{fig:u} изображены графики $y(t)$ и $u(t)$.

\twoFigTwoCaptions{График выходного сигнала $y(t)$}
                  {y}{fig:y}
                  {График сигнала управления $u(t)$}
                  {u}{fig:u}